<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cose Che Leggo on Un Nodo nella Rete</title>
    <link>//localhost:1313/libri/</link>
    <description>Recent content in Cose Che Leggo on Un Nodo nella Rete</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/libri/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cose Che Leggo</title>
      <link>//localhost:1313/libri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/libri/</guid>
      <description>Ho sempre adorato leggere, sempre, fin da bambino. I miei primi approcci alla lettura furono decine e decine di libri e racconti di Geronimo Stilton che, gettato sul divano, nei pomeriggi senza scuola, divoravo.&#xA;Ed ora? Ora si è grandi, e dopo aver affrontato la fase &amp;ldquo;classici della letteratura&amp;rdquo;, è giunto il momento di destreggiarsi anche nell&amp;rsquo;oscuro mondo della saggistica: un mondo fatto di pagine e pagine di spiegazioni, niente dialoghi, e (di solito) molta sostanza!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Economia</title>
      <link>//localhost:1313/libri_economia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/libri_economia/</guid>
      <description> Finanzcapitalismo - la civiltà del denaro in crisi - di Luciano Gallino Da Zero a Uno - di Peter Thiel Lavoretti - di Riccardo Staglianò La Scienza Inutile - di Francesco Saraceno Smith Ricardo Marx Sraffa - di Riccardo Bellofiore </description>
    </item>
    <item>
      <title>Filosofia</title>
      <link>//localhost:1313/libri_filosofia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/libri_filosofia/</guid>
      <description>Le passeggiate del sognatore solitario - di Jean-Jacques Rousseau La Banalità del Male - di Hannah Arendt I Viaggi nel Tempo - di Giuliano Torrengo Filosofia del Tempo - di Francesco Orilia Il Contratto Sociale - Jean-Jacques Rousseau Secondo Trattato sul Governo - John Locke Il Soggetto Dif-ferente - di Sante Maletta Dopo la Virtù - di Alasdair MacIntyre Il Potere dei Senza Potere - di Vaclav Havel La Cura dell&amp;rsquo;Anima - di Jan Patocka La Filosofia come modo di Vivere - di Pier Hadot Finzioni - di Jorge Luis Borges Pensare - di Coliva e Lalumera Logica da Zero a Godel - di Francesco Berto Parole Oggetti Eventi - di Achille C.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Narrativa</title>
      <link>//localhost:1313/libri_narrativa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/libri_narrativa/</guid>
      <description>La Grande Fuga dell&amp;rsquo;Ottobre Rosso - di Tom Clancy La Prova del Fuoco - di Ben Bova Uno, Nessuno e Centomila - di Luigi Pirandello Oceano Mare - di Alessandro Baricco Il Paradiso degli Orchi - di Daniel Pennac Il Fu Mattia Pascal - di Luigi Pirandello Le intermittenze della Morte - di Josè Saramago Molto dopo mezzanotte - di Ray Bradbury Flatlandia - di Edwin Abbott Abbott Kobane Calling - di Zerocalcare Noi, Ragazzi dello Zoo di Berlino - di Christiane F.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saggistica</title>
      <link>//localhost:1313/libri_saggistica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/libri_saggistica/</guid>
      <description>Pappagalli Verdi: cronache di un chirurgo di guerra - di Gino Strada L&amp;rsquo;Arte della Guerra - di Sun Tzu C&amp;rsquo;era una volta un paradosso, storie di illusioni e verità rovesciate - di Piergiorgio Odifreddi Non credere a tutto quello che ti frulla in testa - di Alexandra Reinwarth Diventa un Tiranno - di Antonio Losito Non pensare all&amp;rsquo;Elefante! Come riprendersi il discorso politico - di George Lakeoff La Patria, Bene o Male - di C.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
