<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gio.im</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Gio.im</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Quella settimana a Parigi</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/06.quella-settimana-a-parigi/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/06.quella-settimana-a-parigi/</guid>
      <description>A PARIGI CON BECKY&amp;amp;GIO &amp;lt;3&amp;nbsp;¶ LUNEDÌ 12/09/2022&amp;nbsp;¶ DIREZIONE PARIGI&amp;nbsp;¶ Partenza da Milano Centrale alle 6.25 e arrivo stazione Gare de Lyon verso le 13:22.
DIREZIONE HOTEL&amp;nbsp;¶ -&amp;gt; METRO 14 fino a Piramides, poi prendere METRO 7 fino a Le Peletier; 5 minuti a piedi per arrivare all’Hotel “Jeff Hotel” in via Rue Richer 53. Ora stimata arrivo 14:10 → check-in
TOUR EIFFEL &amp;amp; CAMPO DI MARTE&amp;nbsp;¶ -&amp;gt; METRO 9 da Grand Booulevard fino a Trocadero: 20 minuti circa</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Update #18</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/00.update/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/00.update/</guid>
      <description>#18 | 06/09/2022&amp;nbsp;¶ Il nuovo sito è online (questo)!
Cosa è cambiato? Praticamente tutto. Era da un po&amp;rsquo; di tempo che stavo pensando di rinnovare completamente il mio sito web; in particolare cercavo di trovare una soluzione adatta alle mie esigenze e capacità, che mi permettesse di emanciparmi da Google Sites, sia come &amp;ldquo;framework&amp;rdquo;, che come spazio di hosting. Hugo è stata la mia risposta. Vorrei raccontare tutte le vicende e le vicissitudini dietro alla riscrittura di gio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cose che fotografo</title>
      <link>http://localhost:1313/fotografia/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fotografia/</guid>
      <description>Foto? Dove! Qua?&amp;nbsp;¶ Mi piace Fotografare :) Ho iniziato ad esplorare questo mondo attraverso una vecchia, vetusta, (nonchè di mio padre) reflex a rullino: una Yashica FX3. Anno di produzione 1979, un&amp;rsquo;era geologica fa. Ma i rullini costa(va)no, e ormai siamo nell&amp;rsquo;era del digitale: a seguito di uno scellerato tuffo nel mondo dell&amp;rsquo;usato, evolvo la mia macchina fotografica in una Sony A280: una reflex super entrylevel con il pentaprisma evidentemente storto, slittato verso destra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quella volta che non la diedi vinta a Windows10</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/05.quella-volta-che-non-la-diedi-vinta-a-windows10/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/05.quella-volta-che-non-la-diedi-vinta-a-windows10/</guid>
      <description>Una breve avventura digitale&amp;nbsp;¶ Questo è il racconto, la storia, il decantare le geste di un umile fruitore di un sistema operativo closed source che, di fronte ad un assolutamente non importante e completamente trascurabile avvenimento quale è il premere per errore il tasto &amp;ldquo;invio&amp;rdquo; dopo aver effettuato una ricerca tra le cartelle tramite lo &amp;ldquo;start&amp;rdquo; del suddetto sistema operativo closed source (da qua in avanti w10, per premura di caratteri), si ritrova avviato, aperto, in esecuzione Microsoft Edge avente in grembo una ricerca su Bing: allineamenti astrali che costringono l&amp;rsquo;uomo a riesumare le proprie scelte e a doverne seppellire di nuove.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il (mio) paradosso del nonno</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/04.il-mio-paradosso-del-nonno/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/04.il-mio-paradosso-del-nonno/</guid>
      <description>Un pezzo di racconto breve&amp;nbsp;¶ “Il momento era solenne. Decenni di derisione e scherno da parte della comunità scientifica che oramai lo additava come un folle millantatore di impossibili imprese non erano altro che ricordi spazzatura nella mente del dottor B. Quella che gli si parava davanti era la sua più grande invenzione, magistrale cocktail di ingegneria, fisica e matematica, la macchina del tempo apriva al luminare le strade, le porte e l’oblò ad un futuro ( o forse molti ) che lo avrebbe visto inciso nella memoria del genere umano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abbiamo bisogno della noia</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/03.abbiamo-bisogno-della-noia/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/03.abbiamo-bisogno-della-noia/</guid>
      <description>Less is more. No?&amp;nbsp;¶ OT: questo &amp;ldquo;articolo&amp;rdquo; si sarebbe dovuto intitolare &amp;ldquo;Abbiamo ucciso la noia&amp;rdquo; oppure &amp;ldquo;La noia è morta, e noi l&amp;rsquo;abbiamo uccisa&amp;rdquo; citando e parafrasando Nietzsche. Ma vabbè.
-
Il sottotitolo dice &amp;ldquo;Less is more&amp;rdquo;. È vero che è una locuzione oramai famosissima e che pare un controsenso applicata al titolo, ma non lo è. Giuro, poi vi spiego. Cosa è la noia? Cosa significa per noi &amp;ldquo;annoiarsi&amp;rdquo;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noi, ragazzi dello zoo di Berlino</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/02.noi-ragazzi-dello-zoo-di-berlino/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/02.noi-ragazzi-dello-zoo-di-berlino/</guid>
      <description>Ovvero chiedersi: quanto è profonda la tana del bianconiglio?&amp;nbsp;¶ Ho scritto che avrei voluto scrivere di questa lettura anche nelle &amp;ldquo;Ultime&amp;rdquo; nella home del sito perchè &amp;ldquo;Noi, Ragazzi&amp;hellip;&amp;rdquo; mi ha davvero colpito. Non posso negare che il mio rapporto con questo testo sia strano (complice anche il testo in se, ma a questo ci arriviamo poi), strano come il primo incontro con il libro fisico, davvero casuale, che mi ha portato a interessarmene subito e a risvegliare in me una curiosità quasi morbosa che&amp;hellip; vabbè, strani giri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Progetto Youngs for Youngs</title>
      <link>http://localhost:1313/y4y/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/y4y/</guid>
      <description>Cosa è Youngs For Youngs:&amp;nbsp;¶ Difficile a definirsi; Y4Y è un idea, un progetto, un gruppo di amici che ha deciso (o meglio sta decidendo) cosa poter fare per dare sprint e struttura al processo di sviluppo del capitale sociale all&amp;rsquo;interno del territorio in cui vivono.. detto in parole non da ufficio marketing, stiamo cercando di costruire un percorso, una piattaforma, un sistema per mettere in contatto i giovani con le realtà lavorative e accademiche presenti sul territorio attraverso un sistema di mentoring, ossia persone qualificate che mettono a disposizione il proprio tempo e le proprie conoscenze ai giovani interessati a intraprendere carriere nei loro ambiti di competenza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Game</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/01.the-game/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/01.the-game/</guid>
      <description>Un libro boomer scritto per boomer (di tutte le età)&amp;nbsp;¶ Un libro &amp;lsquo;strano&amp;rsquo;. Non posso dire che The Game non mi sia piaciuto, è un libro molto interessante che, nell&amp;rsquo;essere stato scritto nel 2018, è su certi punti anche avanguardista per quelli che sarebbero poi stati gli sviluppi della società digitale moderna (tema del libro).
The Game tratta della storia della Rivoluzione Informatica sulla società, dalle sue origini negli anni 60&amp;rsquo; del 900&amp;rsquo;, fino ai più recenti sviluppi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Progetto IF</title>
      <link>http://localhost:1313/p_if/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/p_if/</guid>
      <description>Cosa Project If:&amp;nbsp;¶ Project IF nasce come &amp;ldquo;esperimento&amp;rdquo; da un esigenza, una possibilità di approccio al mondo del Social Media Managing che non ho voluto lasciare incolta. Senza addentrarci negli albi storici di questo progetto, tramite Project IF gestisco le pagine Social (principalmente Facebook, Instagram e Twitter) di un piccolo numero di aziende ed associazioni per quali, oltre all&amp;rsquo;elaborazione e creazione di campagne social mirate a seconda delle esigenze del Cliente, svolgo anche, laddove necessario, opera di Creator di contenuti per le suddette campagne ed (ovvi) post/aggiornamenti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Progetto Centro Zero</title>
      <link>http://localhost:1313/centro_zero/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/centro_zero/</guid>
      <description>Cosa è il Centro Zero?&amp;nbsp;¶ Il Centro Zero è un centro apolitico e laico, un luogo d&amp;rsquo;espressione libero dove i giovani possono divertirsi e stare in compagnia di coetanei con cui condividere interessi.
È un associazione (non riconosciuta) Libera e Indipendente, nata dalla volontà di offrire un&amp;rsquo;alternativa al tessuto sociale di Palosco. Un&amp;rsquo;alternativa scevra di imposizioni o regole, dove l&amp;rsquo;iniziativa personale e il desiderio di mettersi in gioco siano gli unici motori d&amp;rsquo;esistenza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contatti</title>
      <link>http://localhost:1313/contatti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/contatti/</guid>
      <description>Contatti = Social, no?&amp;nbsp;¶ Eccone una bella lista! Mi vuoi Contattare puoi trovarmi qui: su Facebook su Instagram su Mastodon su Telegram e su Matrix&amp;hellip; oppure inviarmi un email (quanto professionale)
Se invece ti va di venire a trovarmi direttamente a casa bhe, ne sarei incredibilmente onorato, nonchè soprendentemente spaventato!
_
Instagram: @gio.marchetts
Mastodon: @darmstadtio@mastodon.uno
Matrix: @tantalio:matrix.org
Telegram: @darmstadtio
Email: ciao@gio.im</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Economia</title>
      <link>http://localhost:1313/libri_economia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/libri_economia/</guid>
      <description> Economia&amp;nbsp;¶ Da Zero a Uno - di Peter Thiel Lavoretti - di Riccardo Staglianò La Scienza Inutile - di Francesco Saraceno Smith Ricardo Marx Sraffa - di Riccardo Bellofiore </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filosofia</title>
      <link>http://localhost:1313/libri_filosofia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/libri_filosofia/</guid>
      <description>Filosofia&amp;nbsp;¶ La Banalità del Male - di Hannah Arendt I Viaggi nel Tempo - di Giuliano Torrengo Filosofia del Tempo - di Francesco Orilia Il Contratto Sociale - Jean-Jacques Rousseau Secondo Trattato sul Governo - John Locke Il Soggetto Dif-ferente - di Sante Maletta Dopo la Virtù - di Alasdair MacIntyre Il Potere dei Senza Potere - di Vaclav Havel La Cura dell&amp;rsquo;Anima - di Jan Patocka La Filosofia come modo di Vivere - di Pier Hadot Finzioni - di Jorge Luis Borges Pensare - di Coliva e Lalumera Logica da Zero a Godel - di Francesco Berto Parole Oggetti Eventi - di Achille C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Narrativa</title>
      <link>http://localhost:1313/libri_narrativa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/libri_narrativa/</guid>
      <description>Narrativa&amp;nbsp;¶ Flatlandia - di Edwin Abbott Abbott Kobane Calling - di Zerocalcare Noi, Ragazzi dello Zoo di Berlino - di Christiane F. Il Cerchio - di Dave Eggers Il Signore delle Mosche - di William Golding La Fattoria degli Animali - di George Orwell 1984 - di George Orwell Fahrenheit 451 - di Ray Bradbury Il Mondo Nuovo - di Aldous Huxley Solaris - di Stanislaw Lem Io Robot - di Isaac Asimov Abissi d&amp;rsquo;Acciaio - di Isaac Asimov Il Sole Nudo - di Isaac Asimov Il Ciclo della Fondazione - di Isaac Asimov Neanche gli Dei - di Isaac Asimov Guida Galattica per Autostoppisti - Douglas Adams Il Padrino - di Mario Puzo Il Sergente nella Neve - di Mario Rigoni Stern Il Calice della Vita - di Glenn Cooper La Biblioteca dei Morti - di Glenn Cooper L&amp;rsquo;Oro di Sparta - di Clive Cussler La Freccia di Poseidone - di Clive Cussler Recuperate il Titanic!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saggistica</title>
      <link>http://localhost:1313/libri_saggistica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/libri_saggistica/</guid>
      <description>Saggistica&amp;nbsp;¶ C&amp;rsquo;era una volta un paradosso, storie di illusioni e verità rovesciate - di Piergiorgio Odifreddi Non credere a tutto quello che ti frulla in testa - di Alexandra Reinwarth Diventa un Tiranno - di Antonio Losito Non pensare all&amp;rsquo;Elefante! Come riprendersi il discorso politico - di George Lakeoff La Patria, Bene o Male - di C. Fruttero e M. Gramellini Contro il Razzismo - di Marco Aime L&amp;rsquo;Ordine del Tempo - di Carlo Rovelli Saggi di Storie del Pensiero Scientifico - di Enrico Giannetto The Game - di A.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una Bio decisamente più seria</title>
      <link>http://localhost:1313/bio_seria/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/bio_seria/</guid>
      <description>Un po di tono, suvvia&amp;nbsp;¶ Ma partiamo con un pò di Lore:
Sono nato il 28 Ottobre del 1997 e fin da sempre, da bambino, ho la &amp;ldquo;passione&amp;rdquo; per lo spazio, l&amp;rsquo;universo (alle elementari andavo super fiero di conoscere a memoria tutti i pianeti del nostro sistema solare, in ordine, più i nano e gli esopianeti, decisamente un grande traguardo) e il remoto. Nel tempo questa passione mutò, o almeno, accolse affianco a sè la passione per i libri e per quello che ora è il mio percorso di studi: la Filosofia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
