<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Libri on Gio.im</title>
    <link>http://localhost:1313/libri/</link>
    <description>Recent content in Libri on Gio.im</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="http://localhost:1313/libri/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Economia</title>
      <link>http://localhost:1313/libri_economia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/libri_economia/</guid>
      <description> Economia&amp;nbsp;¶ Da Zero a Uno - di Peter Thiel Lavoretti - di Riccardo Staglianò La Scienza Inutile - di Francesco Saraceno Smith Ricardo Marx Sraffa - di Riccardo Bellofiore </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filosofia</title>
      <link>http://localhost:1313/libri_filosofia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/libri_filosofia/</guid>
      <description>Filosofia&amp;nbsp;¶ La Banalità del Male - di Hannah Arendt I Viaggi nel Tempo - di Giuliano Torrengo Filosofia del Tempo - di Francesco Orilia Il Contratto Sociale - Jean-Jacques Rousseau Secondo Trattato sul Governo - John Locke Il Soggetto Dif-ferente - di Sante Maletta Dopo la Virtù - di Alasdair MacIntyre Il Potere dei Senza Potere - di Vaclav Havel La Cura dell&amp;rsquo;Anima - di Jan Patocka La Filosofia come modo di Vivere - di Pier Hadot Finzioni - di Jorge Luis Borges Pensare - di Coliva e Lalumera Logica da Zero a Godel - di Francesco Berto Parole Oggetti Eventi - di Achille C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Narrativa</title>
      <link>http://localhost:1313/libri_narrativa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/libri_narrativa/</guid>
      <description>Narrativa&amp;nbsp;¶ Flatlandia - di Edwin Abbott Abbott Kobane Calling - di Zerocalcare Noi, Ragazzi dello Zoo di Berlino - di Christiane F. Il Cerchio - di Dave Eggers Il Signore delle Mosche - di William Golding La Fattoria degli Animali - di George Orwell 1984 - di George Orwell Fahrenheit 451 - di Ray Bradbury Il Mondo Nuovo - di Aldous Huxley Solaris - di Stanislaw Lem Io Robot - di Isaac Asimov Abissi d&amp;rsquo;Acciaio - di Isaac Asimov Il Sole Nudo - di Isaac Asimov Il Ciclo della Fondazione - di Isaac Asimov Neanche gli Dei - di Isaac Asimov Guida Galattica per Autostoppisti - Douglas Adams Il Padrino - di Mario Puzo Il Sergente nella Neve - di Mario Rigoni Stern Il Calice della Vita - di Glenn Cooper La Biblioteca dei Morti - di Glenn Cooper L&amp;rsquo;Oro di Sparta - di Clive Cussler La Freccia di Poseidone - di Clive Cussler Recuperate il Titanic!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saggistica</title>
      <link>http://localhost:1313/libri_saggistica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/libri_saggistica/</guid>
      <description>Saggistica&amp;nbsp;¶ C&amp;rsquo;era una volta un paradosso, storie di illusioni e verità rovesciate - di Piergiorgio Odifreddi Non credere a tutto quello che ti frulla in testa - di Alexandra Reinwarth Diventa un Tiranno - di Antonio Losito Non pensare all&amp;rsquo;Elefante! Come riprendersi il discorso politico - di George Lakeoff La Patria, Bene o Male - di C. Fruttero e M. Gramellini Contro il Razzismo - di Marco Aime L&amp;rsquo;Ordine del Tempo - di Carlo Rovelli Saggi di Storie del Pensiero Scientifico - di Enrico Giannetto The Game - di A.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
