<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Un Nodo nella Rete</title>
    <link>//localhost:1313/tags/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Un Nodo nella Rete</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Quella volta che pubblicai un Template LaTex per l&#39;Unimi su GitHub</title>
      <link>//localhost:1313/blog/10.quella-volta-che-pubblicai-un-template-latex-per-lunimi-su-github/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/10.quella-volta-che-pubblicai-un-template-latex-per-lunimi-su-github/</guid>
      <description>Quella volta che pubblicai un Template LaTex per l&amp;rsquo;Unimi su GitHub :)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Archid de Pit, lo gnomo</title>
      <link>//localhost:1313/blog/12.archid-de-pit-lo-gnomo/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/12.archid-de-pit-lo-gnomo/</guid>
      <description>Storia di un Artefice Quello che mi appresto a scrivere non vuole essere propriamente un testamento, ma viste le condizioni in cui mi trovo, ho timore possa diventarlo. Quando mi sono imbarcato su questo mercantile per attraversare il Mare di Yover mai avrei pensato che questo sarebbe potuto diventare la mia tomba. Aimè la tempesta ha colto la nave impreparata e in questo momento che scrivo posso sentire le grida provenire da sopracoperta, il trambusto, il correre a destra a manca del vento che con violenza sferza la chiglia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quella settimana in onebag a Budapest</title>
      <link>//localhost:1313/blog/11.quella-settimana-in-onebag-a-budapest/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/11.quella-settimana-in-onebag-a-budapest/</guid>
      <description>A BUDAPEST CON BECKY&amp;amp;GIO &amp;lt;3 MARTEDÌ 29/08/2023 DIREZIONE BUDAPEST -&amp;gt; Partenza da Bergamo Orio al Serio alle 14.40 e arrivo in a Budapest alle 16.10.&#xA;L&amp;rsquo;aereo precedente al nostro deve aver trovato traffico in volo perchè abbiamo fatto un poco di ritardo tra imbarco e arrivo. Alla fine abbiamo messo ali e piedi un suolo ungherese alle 16.37&#xA;DIREZIONE HOTEL -&amp;gt; Viaggio con autista privato dall&amp;rsquo;aereoporto a &amp;ldquo;City Guest House&amp;rdquo; in via [&amp;hellip;]</description>
    </item>
    <item>
      <title>Il Silenzio dei Falsi Innocenti (uno spettacolo di M.G.)</title>
      <link>//localhost:1313/blog/09.il-silenzio-dei-falsi-innocenti---progetto-mosca-2017/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/09.il-silenzio-dei-falsi-innocenti---progetto-mosca-2017/</guid>
      <description>PROJECT MOSCA Sr38 Il Silenzio dei Falsi Innocenti Parti Marchetti: Ipocrisia_1 (occhi truccati di nero, scavati)&#xA;P.: Ipocrisia_2 (occhi truccati di nero, scavati)&#xA;L.: Urlo palchetto&#xA;C.: Ricca C.: Suora P.: Povero B.: Omosessuale&#xA;Copione Sul palco, una poltrona nel mezzo, indietro, oltre la metà, l’ipocrisia 2 si nasconde dietro di essa invisibile al pubblico. Entrano le figure (ricco, povero, gay, suora) bendate alla bocca con una nastro nero (scotch/bandana), si muovono confuse e sparse, vedono il pubblico, accorrono al limite del palco, gesticolano e cercano di sporgersi oltre di esso a richiamare il pubblico, chiedendo aiuto con mugugnii e pose.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Krikit Von Kli, l&#39;halfling</title>
      <link>//localhost:1313/blog/08.krikit-von-kli-lhalfling/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/08.krikit-von-kli-lhalfling/</guid>
      <description>Storia di un Ranger Un giovane halfling venne ritrovato tra le ceneri del villaggio. Cenere e polvere, altro non era rimasto in quella landa dopo il passaggio dei Malevoli. Cenere e polvere le case, cenere e polvere le bestie, cenere e polvere i corpi e le braccia dei suoi genitori, resi ormai informe poltiglia grondante sangue e membra, ma che ancora cingevano la creatura. Funsero da scudo, si frapposero tra lui e la morte, offrirono due anziane vite a pegno di una giovane scintilla.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un nuovo PC?</title>
      <link>//localhost:1313/blog/07.un-nuovo-pc/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/07.un-nuovo-pc/</guid>
      <description>UN NUOVO GIOCATTOLO Ho comprato un nuovo Pc (quello da cui sto scrivendo questo post, tra l&amp;rsquo;altro) anche se che non sono sicuro di poterlo chiamare, definire correttamente Pc: non monta windows, ne tantomeno macOS (a quel punto sarebbe stato un mac, non un pc, semplice!), e direttamente non monta nemmeno linux. Un pc con android? Un tablet con la tastiera in pratica, inutile. Un raspberryPi con tastiera? Me lo sarei dovuto costruire ed io ho iniziato questo paragrafo con una forma verbale del verbo comprare, non può costruire.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quella settimana a Parigi</title>
      <link>//localhost:1313/blog/06.quella-settimana-a-parigi/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/06.quella-settimana-a-parigi/</guid>
      <description>A PARIGI CON BECKY&amp;amp;GIO &amp;lt;3 LUNEDÌ 12/09/2022 DIREZIONE PARIGI Partenza da Milano Centrale alle 6.25 e arrivo stazione Gare de Lyon verso le 13:22.&#xA;DIREZIONE HOTEL -&amp;gt; METRO 14 fino a Piramides, poi prendere METRO 7 fino a Le Peletier; 5 minuti a piedi per arrivare all’Hotel “Jeff Hotel” in via Rue Richer 53. Ora stimata arrivo 14:10 → check-in&#xA;TOUR EIFFEL &amp;amp; CAMPO DI MARTE -&amp;gt; METRO 9 da Grand Booulevard fino a Trocadero: 20 minuti circa</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quella volta che non la diedi vinta a Windows10</title>
      <link>//localhost:1313/blog/05.quella-volta-che-non-la-diedi-vinta-a-windows10/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/05.quella-volta-che-non-la-diedi-vinta-a-windows10/</guid>
      <description>Una breve avventura digitale Questo è il racconto, la storia, il decantare le geste di un umile fruitore di un sistema operativo closed source che, di fronte ad un assolutamente non importante e completamente trascurabile avvenimento quale è il premere per errore il tasto &amp;ldquo;invio&amp;rdquo; dopo aver effettuato una ricerca tra le cartelle tramite lo &amp;ldquo;start&amp;rdquo; del suddetto sistema operativo closed source (da qua in avanti w10, per premura di caratteri), si ritrova avviato, aperto, in esecuzione Microsoft Edge avente in grembo una ricerca su Bing: allineamenti astrali che costringono l&amp;rsquo;uomo a riesumare le proprie scelte e a doverne seppellire di nuove.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Il (mio) paradosso del nonno</title>
      <link>//localhost:1313/blog/04.il-mio-paradosso-del-nonno/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/04.il-mio-paradosso-del-nonno/</guid>
      <description>Un pezzo di racconto breve “Il momento era solenne. Decenni di derisione e scherno da parte della comunità scientifica che oramai lo additava come un folle millantatore di impossibili imprese non erano altro che ricordi spazzatura nella mente del dottor B. Quella che gli si parava davanti era la sua più grande invenzione, magistrale cocktail di ingegneria, fisica e matematica, la macchina del tempo apriva al luminare le strade, le porte e l’oblò ad un futuro ( o forse molti ) che lo avrebbe visto inciso nella memoria del genere umano.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Abbiamo bisogno della noia</title>
      <link>//localhost:1313/blog/03.abbiamo-bisogno-della-noia/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/03.abbiamo-bisogno-della-noia/</guid>
      <description>Less is more. No? OT: questo &amp;ldquo;articolo&amp;rdquo; si sarebbe dovuto intitolare &amp;ldquo;Abbiamo ucciso la noia&amp;rdquo; oppure &amp;ldquo;La noia è morta, e noi l&amp;rsquo;abbiamo uccisa&amp;rdquo; citando e parafrasando Nietzsche. Ma vabbè.&#xA;-&#xA;Il sottotitolo dice &amp;ldquo;Less is more&amp;rdquo;. È vero che è una locuzione oramai famosissima e che pare un controsenso applicata al titolo, ma non lo è. Giuro, poi vi spiego. Cosa è la noia? Cosa significa per noi &amp;ldquo;annoiarsi&amp;rdquo;? Significa perdere tempo?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Noi, ragazzi dello zoo di Berlino</title>
      <link>//localhost:1313/blog/02.noi-ragazzi-dello-zoo-di-berlino/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/02.noi-ragazzi-dello-zoo-di-berlino/</guid>
      <description>Ovvero chiedersi: quanto è profonda la tana del bianconiglio? Ho scritto che avrei voluto scrivere di questa lettura anche nelle &amp;ldquo;Ultime&amp;rdquo; nella home del sito perchè &amp;ldquo;Noi, Ragazzi&amp;hellip;&amp;rdquo; mi ha davvero colpito. Non posso negare che il mio rapporto con questo testo sia strano (complice anche il testo in se, ma a questo ci arriviamo poi), strano come il primo incontro con il libro fisico, davvero casuale, che mi ha portato a interessarmene subito e a risvegliare in me una curiosità quasi morbosa che&amp;hellip; vabbè, strani giri.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Game</title>
      <link>//localhost:1313/blog/01.the-game/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/blog/01.the-game/</guid>
      <description>Un libro boomer scritto per boomer (di tutte le età) Un libro &amp;lsquo;strano&amp;rsquo;. Non posso dire che The Game non mi sia piaciuto, è un libro molto interessante che, nell&amp;rsquo;essere stato scritto nel 2018, è su certi punti anche avanguardista per quelli che sarebbero poi stati gli sviluppi della società digitale moderna (tema del libro).&#xA;The Game tratta della storia della Rivoluzione Informatica sulla società, dalle sue origini negli anni 60&amp;rsquo; del 900&amp;rsquo;, fino ai più recenti sviluppi.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
